إطلاق صاروخين فضائيين من قاعدة فوستوتشني الروسية هذا العام
 تشهد قاعدة فوستوتشني الفضائية الروسية في ديسمبر القادم إطلاق صاروخين فضائيين سيحملان على متنهما قمرين صناعيين وقد أدلى رئيس شركة روس كوسموس الوكالة الفضائية الروسية إيغور كوماروف بتصريح لصحيفة روسيسكايا غازيتا الروسية بمناسبة عيد الفضاء الذي تحتفل به روسيا يوم أبريل والذي يصادف ذكرى إطلاق يوري غاغارين حيث قال إن صاروخي سويوز سيطلقان إلى الفضاء من قاعدة فوستوشني يحمل أحدهما القمر الصناعي كانوبوس في لاستشعار الأرض عن بعد والآخر يحمل القمر الصناعي ميتيور أم للأرصاد الجوية إقرأ المزيد روسيا تبني أول كاسحة جليد حاملة للصواريخ المجنحة وتخطط الوكالة الفضائية الروسية لإطلاق إلى صواريخ فضائية سنويا من القاعدة الروسية بدءا من العام يذكر أن أول صاروخ أطلق من فوستوتشني نهاية أبريل العام  تاسيفغيني دياكونوف